# HTML and CSS

## 上课前准备

  > 浏览器

    浏览器(browser),它是用于浏览网站的程序(软件)。常见的浏览器有：
      1.IE--这是每一个安装了windows系统的用户电脑上都有的浏览器 最新的edge
      2.Chrome--这是每一个开发者都喜欢的浏览器,也是使用者最多的浏览器
      3.Safari--这是每一个使用了苹果产品之后都会带有的一个浏览器 iphone ipad mac 
      4.Firefox--这是最近风头最盛的一款浏览器 打开需要很长时间 

  > 编辑器

    编辑器(edit),它是用于开发网站的软件,常见的编辑器有:
      1.记事本--这是每一个安装了windows系统的用户电脑上都有的简易编辑软件
      2.WebStorm--这是一款非常智能强大的编辑软件(IDE 集成环境),也是大家喜欢的前端开发工具
      3.vscode--这是一款轻量级的编辑软件，由微软开发(推荐) 免费且开源

## HTML

  > HTML是什么

    HTML是一门语言，它使我们可以在互联网上展示信息。你所看到的网页，是浏览器对HTML进行解释的结果。

  > HTML的起源

    HTML是由一名叫Tim Berners-Lee的科学家发明的。他发明HTML的目的，是为了方便不同大学的科学家们可以更容易地获取彼此的研究文档。HTML取得了的巨大成功，大大超出了Tim Berners-Lee的原本预计。通过发明HTML，他为我们今天所认识的万维网奠定了基础。

  > HTML的作用

    HTML是用来制作网站的三种技术之一  CSS  javascript

  > HTML代表什么

    HTML是“HyperText Mark-up Language（超文本标记语言）”的缩写。

    超(Hyper)是相对于线性(linear)来说的。在很久以前,那时计算机还是线性运行的:当计算机程序执行完一个动作之后，转向下一行，这行结束后，继续下移。但HTML则不同，你
    可以在任何时候跳转到任何地方。

    文本(Text)意味着它是自解释的

    标记(Markup)指的是你怎么处理文本。对文本做标记的方式，跟你在文本编辑程序里将文本加粗、或者将一行话设为标题或列表项目。

    语言(Language) HTML就是一种语言，它使用了许多单词

  > HTML元素

    元素用于结构化HTML文档，并告诉浏览器如何呈现网页。一般来说，元素由首标签(start tag)、内容(content)和尾标签(end tag)构成。

  > HTML标签

    标签(tag)指元素的起始与结束
    所有的标签都具有相同的格式:以小于号"<"开头，以大于号">"结尾
    一般来说,有两种标签--首标签(start tag) 比如<html> 和 尾标签(end tag) 比如</html>。它们唯一的区别在于，尾标签多了一条斜杠"/。我们把内容放在首标签和尾标签直接来对内容进行标记。

  > HTML标签介绍

    1.head标签 是最基本的html的标签
    2.body标签  是我们写代码的标签
    3.div标签  是块级元素
    4.main标签 --估计有很多人没见过  main标签是HTML5中新出的 代表的含义代表主要的
    5.p标签   是段落
    6.h系列标签  h1 h2 h3 h4 h5 h6
    7.a标签    超链接 href
    8.img标签   引入图片  src用来引入外部图片资源  alt则用来提醒当图片不显示的的时候的内容
    9.span标签  是不知道用什么行内标签的时候就用span标签
    10.br标签    是换行

  > HTML属性

    如果你想为某些元素附加一些信息，这些附加信息被称为属性(attribute)。
    属性应该写在元素的开始标签上。具体写法是:属性名称(attribute)后紧跟一个等号("="),后面写上用双引号括起来的属性值(attribute value)。对于style属性的值，可以用分号(';')来分隔多个样式
    指令。

  > HTML属性介绍

    1.href属性  是给a标签添加超链接地址的  href属性只能在a标签上
    2.title属性
    3.style属性  是给任何元素添加样式的 可以控制元素变得好看
    4.src属性     是给img标签引入图片地址的
    5.class属性   就是给元素添加一个类名--会在css中用到
    6.id属性      实际上就是给元素一个身份证号码

## CSS

  > CSS是什么?

    CSS是Cascading Style Sheets(级联(层叠)样式表)的缩写

  > CSS的作用

    CSS是一种样式表语言，用于为HTML文档定义布局。例如，CSS可以控制页面中字体、颜色、边距、高度、背景图像、定位等方面。HTML主要用于网页结构，CSS则主要用于精准控制网页的美观与否。现在所有浏览器都支持CSS。

  > CSS的优点

    通过单个样式表控制多个网页的布局(用代码来演示)
    更精确的布局控制
    为不同的媒体类型(屏幕、打印等)采取不同的布局(响应式布局的部分 媒体查询)

  > 为HTML文档应用CSS

    1.行内样式表(style属性)  --不推荐 不过在工作中是禁止的
    2.内部样式表(style元素)  --是很少用的
    3.外部样式表(引用一个样式表文件)--推荐

  > CSS选择器

    1.标签选择器
    2.ID选择器
    3.class选择器
    4.属性选择器

  > CSS常见属性的介绍

    1.设置宽高
    2.设置颜色